---
permalink: /directions/
sidebar:
  nav: "directions"
---

Направления
===========

### [Фундаментальные основы информационных технологий](https://www.dropbox.com/s/8zczo7281apgnuo/2012-FIVT.pdf)

**Руководитель:**  д. т. н., проф. [Вольфенгаген Вячеслав
Эрнстович](https://www.wolfengagen.mephi.ru/)

### [Методы формализации концептуальных моделей в правовой сфере](metody-formalizacii-konceptualnyh/)

**Руководитель:** к. т. н., в. н. с. Исмаилова Лариса Юсифовна 

### [Категорно-алгебраические методы в информационных технологиях](kosikov/)

**Руководитель:** с. н. с. Косиков Сергей Владимирович

### [Семантические методы интеграции программных систем](sem-int/)

**Руководитель:** к. т. н., доц. Шапкин Павел Александрович

### [Аппликативные вычислительные технологии и базы данных](acsdb/)

**Руководитель:** ст. преп. Рословцев Владимир Владимирович
